---
templateKey: article
title: 1.24 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-01-24T06:23:40Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Xiao Xu

---
**1. 北京寻子男子回应警方通报称未见过 DNA 报告，记者赵翔言论引起争议**

1 月 21 日，威海警方官方微信公众号发布[情况通报](https://mp.weixin.qq.com/s/KIiI0J5JdiCl6O3Z0APmIg)称，北京确诊病例岳某显寻找的失踪儿子岳跃仝已经死亡。

通报称，2020 年 8 月 12 日，荣成市公安机关接到岳跃仝失踪的报案，公安机关开展寻找工作未果，后将岳跃仝列为失踪人员进行调查。2020 年 8 月 26 日，荣成市警方接群众报案，在当地一水塘内发现一具男性尸体。荣成市公安局后对岳某显夫妇进行 DNA 鉴定对比，认定水塘内男性尸体为岳某仝，但岳某显夫妇对鉴定结论不接受。

岳某显[回应](https://www.163.com/dy/article/GU8O73I505503FCU.html)警方通报称，他没有见过相关的 DNA 鉴定报告。对于警方的情况通报，他已经看到并不想多说什么，以后会继续寻找自己的儿子。岳某显的妻子表示曾要求查看 DNA 鉴定结果，但遭到了警方拒绝，也曾要求自行对尸体进行 DNA 鉴定，亦遭拒绝。岳跃仝的弟弟在微博[称](https://t.me/cybergraveyardcn/2596)，尸体是 2020 年 8 月打捞的，2021 年七、八月份才通知认领尸体，但只见到骨头，打捞时的照片无法辨认，警方也未提供 DNA 鉴定结果，所以他们当时没有认领尸体。

1 月 19 日，北京公布 18 日朝阳区新增核酸检测阳性者的活动轨迹，岳某显 18 天辗转将近 30 个地点打工，常在凌晨工作，被网友称为“流调中最辛苦的中国人”。其中，描述岳某显生活的一文[《对话“流调中最辛苦的中国人”：来北京找儿子，凌晨打零工补贴家用》](https://mp.weixin.qq.com/s/cefZR9URd0MjtjNLiSxE4w)流传在社交平台，有网友在微博评论此文作者赵翔“只能说赵老师牛逼”，赵翔转发回复“哈哈哈哈”遭到网友质疑“吃人血馒头”“以悲惨新闻博取大新闻”。现赵翔已删除争议微博，更换了微博[头像与昵称](https://weibo.com/u/5583714794)，并设置微博半年可见。 #中国 #疫情

**2. 河南郑州“7·20”特大暴雨灾害调查报告公布**

1 月 21 日，国务院公布河南郑州“7·20”特大暴雨灾害[调查报告](http://www.news.cn/2022-01/21/c_1128287291.htm)。报告认定，河南郑州“7·20”特大暴雨灾害是一场因极端暴雨导致严重城市内涝、河流洪水、山洪滑坡等多灾并发，造成重大人员伤亡和财产损失的特别重大自然灾害；郑州市委市政府及有关区县（市）、部门和单位风险意识不强，对这场特大灾害认识准备不足、防范组织不力、应急处置不当，存在失职渎职行为，特别是发生了地铁、隧道等本不应该发生的伤亡事件。郑州市及有关区县（市）党委、政府主要负责人对此负有领导责任，其他有关负责人和相关部门、单位有关负责人负有领导责任或直接责任。

应急管理部发布的[通报](https://www.mem.gov.cn/gk/sgcc/tbzdsgdcbg/202201/P020220121639049697767.pdf)列出有关灾害应对处置不当的问题，一是应对部署不到位、缺乏针对性；二是应急响应滞后，常庄水库开始出现“管涌”险情，郑州市还未按规定启动Ⅰ级应急响应，直到第 5 次红色预警，‌郑州市才启动Ⅰ级应急响应；通报中还提到瞒报问题，郑州市因灾死亡失踪 380 人，其中在不同阶段瞒报 139 人，瞒报的原因一是未按规定统计上报，二是刻意阻碍上报因灾死亡失踪人员信息，三是对已经掌握的信息隐瞒不报。

河南暴雨相关负责人遭到了问责处理，郑州地铁 5 号线有关工程设计项目负责人魏平安、汪鹏等 8 人涉工程重大安全事故罪、重大责任事故罪，‌被公安机关立案侦查并依法逮捕。郑州市应急管理局局长任立公，‌郑州地铁集团有限公司总工程师赵运臣，‌郑州市工程质量监督站轨道交通科副科长孙红亮等 3 名公职人员因涉嫌严重违纪违法被纪检监察机关立案审查调查并采取留置措施。

同时，‌河南省对特大暴雨灾害中存在失职失责问题的郑州市、荥阳市、巩义市、新密市、登封市、二七区、金水区党委政府及应急管理、水利、城市管理、交通运输、城乡建设、公安交管等部门 86 名公职人员进行了严肃问责。#河南 #自然灾害 #郑州

**3. 寻亲男子刘学州已经确认死亡，凌晨留下遗书【创伤预警】**

1 月 24 日 0 点 02 分，河北寻亲男子刘学州在微博发布[长文](https://m.weibo.cn/status/4728953045254973?dt_dapp = 1)，文中疑似有自杀倾向，引发网络关注。凌晨 2 时，刘学州的舅妈柴某称“刘学州在三亚海边吃了药，被好心人发现后，正在医院紧急抢救。”之后，柴某称，凌晨 4 点过，刘学州经抢救无效死亡。

在刘学州发布的微博长文中，他称，自己出生时被父母卖掉做彩礼，4 岁养父母因烟花爆炸双亡，曾遭校园霸凌和男老师猥亵。

2021 年 12 月 6 日，刘学州在网上发布寻亲视频。视频中，他自称来自河北邢台，2004 年到 2006 年之间出生，在他三个月大时，养父母从山西大同一家饭店将他买来。2021 年 12 月 15 日，山西临汾警方通过 DNA 比对找到了刘学州的亲生父亲。2021 年 12 月 27 日，刘学州在石家庄见到了生父，2022 年 1 月初，刘学州又在内蒙古见到生母。在寻亲成功后，刘学州称自己因为住房问题被生母拉黑。1 月 19 日，刘学州在[微博](https://m.weibo.cn/6275961723/4727141599810492)上称将起诉亲生父母，[希望](https://www.sohu.com/a/518641635_260616)司法机关对其亲生父母进行刑事追诉，“以拐卖儿童罪和遗弃罪提起公诉”。 #中国

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
